<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
    <meta charset="UTF-8" />
    <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0"/>
    <title>Observation Behaviour Quiz</title>
    <style>
        body {
            font-family: Arial, sans-serif;
            background-color: #f5f5f5;
            padding: 20px;
        }
        h1 {
            color: olive;
            font-weight: bold;
            text-align: center;
        }
        .quiz-container {
            max-width: 600px;
            margin: 20px auto;
            background: white;
            padding: 20px;
            border-radius: 10px;
            box-shadow: 0 0 10px rgba(0,0,0,0.1);
        }
        .question {
            margin-bottom: 15px;
        }
        .options label {
            display: block;
            margin: 8px 0;
        }
        .btn {
            padding: 10px 20px;
            margin-top: 20px;
            cursor: pointer;
            border: none;
            border-radius: 5px;
            background-color: olive;
            color: white;
            font-size: 16px;
        }
        .btn:hover {
            background-color: #556b2f;
        }
        .result {
            text-align: center;
            font-size: 20px;
            font-weight: bold;
            color: olive;
        }
    </style>
</head>
<body>

    <h1>Observation Behaviour Quiz</h1>

    <div class="quiz-container">
        <div id="quiz"></div>
        <button class="btn" id="submit">Submit</button>
        <div class="result" id="result"></div>
    </div>

    <script>
        const quizData = [
            {
                question: "1. What is observation?",
                options: ["Guessing", "Careful watching", "Ignoring", "Dreaming"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "2. Which sense is primarily used in observation?",
                options: ["Touch", "Taste", "Sight", "Smell"],
                answer: 2
            },
            {
                question: "3. Why is observation important in behaviour studies?",
                options: ["It helps in guessing", "It provides insights", "It wastes time", "It is unnecessary"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "4. Which tool aids observation?",
                options: ["Microscope", "Calculator", "Phone", "Television"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "5. Observations must be:",
                options: ["Subjective", "Factual", "Random", "Imaginative"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "6. Behavioural observation helps in understanding:",
                options: ["Emotions", "Weather", "Politics", "History"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "7. Which of the following should be avoided during observation?",
                options: ["Interference", "Notes", "Patience", "Focus"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "8. Observations are recorded in:",
                options: ["Memory", "Reports", "Fictions", "Songs"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "9. Observation helps in:",
                options: ["Prediction", "Storytelling", "Poetry", "Dance"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "10. Objective observation is free from:",
                options: ["Bias", "Accuracy", "Details", "Context"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "11. Observational studies are common in which field?",
                options: ["Science", "Music", "Cooking", "Fashion"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "12. Non-verbal behaviour includes:",
                options: ["Speech", "Facial expressions", "Songs", "Lectures"],
                answer: 1
            },
            {
                question: "13. A good observer should have:",
                options: ["Patience", "Laziness", "Confusion", "Anger"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "14. Observations should be:",
                options: ["Detailed", "Vague", "Confusing", "Unnecessary"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "15. Observation helps in improving:",
                options: ["Communication", "Cooking", "Driving", "Sleeping"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "16. Recording observations helps in:",
                options: ["Research", "Fiction writing", "Songs", "Entertainment"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "17. Observations can be:",
                options: ["Continuous", "Occasional", "Unplanned", "Imaginative"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "18. Behaviour is observed in:",
                options: ["People", "Mountains", "Books", "Cars"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "19. Observations require:",
                options: ["Concentration", "Laziness", "Distraction", "Argument"],
                answer: 0
            },
            {
                question: "20. Observation helps in solving:",
                options: ["Problems", "Games", "Songs", "Dreams"],
                answer: 0
            }
        ];

        const quizContainer = document.getElementById("quiz");
        const resultContainer = document.getElementById("result");
        const submitButton = document.getElementById("submit");

        function loadQuiz() {
            const output = [];
            quizData.forEach((currentQuestion, index) => {
                const options = currentQuestion.options.map((option, i) =>
                    `<label>
                        <input type="radio" name="question${index}" value="${i}">
                        ${option}
                    </label>`
                ).join('');
                
                output.push(
                    `<div class="question">
                        <p>${currentQuestion.question}</p>
                        <div class="options">${options}</div>
                    </div>`
                );
            });
            quizContainer.innerHTML = output.join('');
        }

        function showResults() {
            let score = 0;
            quizData.forEach((currentQuestion, index) => {
                const selector = `input[name=question${index}]:checked`;
                const selectedOption = document.querySelector(selector);
                if(selectedOption && parseInt(selectedOption.value) === currentQuestion.answer) {
                    score++;
                }
            });
            resultContainer.textContent = `You scored ${score} out of ${quizData.length}`;
        }

        submitButton.addEventListener("click", showResults);

        loadQuiz();
    </script>

</body>
</html>
